SpaceX明天試射60衛星 正式開展‘星鏈’計劃 最終目標是為全球提供wifi 服務 成本：100億美元（半條三跑）

在發射前夕，Musk 為我們帶來更多 Starlink 衛星的細節

但發射被延期到了明天。

在第一批 60 枚測試用的「量產版」 Starlink 衛星發射前夕，Elon Musk 和 SpaceX 和我們分享了更多關於這任務的細節，也多少揭開了一點它的神祕面紗。原來 Starlink 衛星真的是「平板」狀的，每一具為 227 公斤重，這也使得整個酬載總重達 18.5 噸，是 SpaceX 歷來最重的一次發射。在衛星表面上除了有多個高功率的陣列天線之外，就是太陽能板，Musk 估計每一枚衛星都有大約「1Tb」的有效頻寬，而 60 枚衛星的太陽能板加起來，能提供的電力還超過國際太空站。

衛星並且以「氪」為離子引擎的推進劑，效率較常見的氙氣略差，但勝在便宜，對於像 Starlink 這種本來就沒有準備在天上呆上個十年的衛星來說，其實就夠用了。第一版的衛星缺少衛星間的直接連線，但還是可以透過地面的接收站互相連繫。做為原型衛星，其實 60 枚衛星之間多少還是有點不同之處，例如 SpaceX 在上面就裝了兩種不同的太陽能板展開方式，當然各種天線與推集相關的新技術試驗也是不在話下。依 Musk 的說法，目前衛星的造價已經比發射的成本還便宜，未來如果 Starship 開始運作的話，總體成本還能再下降五倍。

每一枚 Starlink 衛星的預估使用壽命是 5 年，這使得 SpaceX 得以持續不斷地升級運作中的衛星上的設備。在軌道上時，Starlink 會利用星空定位的方式自行導航，並且透過網路連線北美防空司令部（NORAD）的太空垃圾資料庫，在得知有危險時，自行做閃避。到了壽命終結時，Starlink 衛星會自動重返太氣燒毀，第一批的原型機預估只有 10% 會以「極細的粉末狀」落到地面，而未來的衛星則是以完全燒盡為設計目標。

雖然這次的發射是 60 枚衛星，但取決於每次發射的需求，總數可能會有所增減（還有空間增加啊！？）。Musk 估計發射 12 次可以提供美國基本的衛星網路服務，而 24 次發射差不多就足以覆蓋全球，之後就是持續增加衛星網的密度，來提供更快、更好的服務。未來一般用戶只要買一個「披薩盒大小」的天線回家，放在看得到天空的地方並插上電和網路線就能使用，盒子上的相位陣列天線會自動追蹤所有視線內的 Starlink 衛星，並提供最快的連線。此外，Starlink 也不排除與偏遠地區的電信商或是網路不發達的國家合作，直接提供網路供其使用，但目前還有任何簽約的定案。

不幸的是，由於高空風力過強，原訂今日的發射被延後到了明天，發射窗口依然由本地時間早上 10:30 開始至中午 12:00。

《華爾街日報》15日報導，據上週1份監管文件，SpaceX公司為加速其「星鏈」計畫的發展，以及各種及火箭和太空載具等項目的工作，正籌集約5億美元資金。部份行業估計表明，SpaceX為了推出「星鏈」，將耗資100億美元（約新台幣3085億元）。

Geostorm劇情

好似洲際導彈嘅MIRV

唔熟理科野
會唔會成個地球幅射好勁？

要問隔離post巴打

香港時間幾點射？

係都擔心地面既發射站同幅射啦
行轉旺角銅鑼灣仲恐怖
而且距離仲近

等睇連登仔咩柒新聞都可以拉埋中國來講

不幸的是，由於高空風力過強，原訂今日的發射被延後到了明天，發射窗口依然由本地時間早上 10:30 開始至中午 12:00。

封鎖天空

Kingsman

有d偏遠地區搭4G 5G成本可能好高
呢種應該取代到

跟得幾貼
唔知偷咗技術未

此外，華為甚至設想發射10000多顆小型低軌衛星，實現覆蓋全球6G通信的設想，並估算了成本——99億美元，計劃在2030年建成能夠容納1Tbps傳輸速率的無線通信網絡。

獅子座流星雨個d可以掃低幾粒衞星

5G

速度唔知
成本一定平過5g 好多
仲要全球覆蓋

真係好偉大既創舉嚟

信搞得成全球wifi既應該都係未學過phy

中國要射EMP了

好似要個轉發器先得就咁電話唔得

人類終於得到真正既free wife

好似要用指定接收器先用到

唔知可唔可以打破大陸防火牆?

大陸暴民污染網絡

1992年，Elon Musk在加拿大皇后大學學習兩年後，轉而到美國賓夕法尼亞大學學習商業和物理；從賓夕法尼亞大學的沃頓商學院畢業，獲得經濟學學士學位後，又留校一年，再獲得物理學學士學位

支那唔會俾

In EM we trust

條 100億美金咋
起條高鐵都唔得啦

大陸人用美帝都唔會華為

香港啲樓咁高，會唔會無用？

又係啲讀完理科嘅des雞係到笑鳩人

Kingsman
Geostorm
Exactly

香港都有個500億創科局

可以抗衡

吹水大會又要開始？

除了部分國家

事情無咁簡單架 你班弱智仔
Download我當佢解決到
Upload佢要係地面起發射站
或者可能係每間屋企都要起發射天線
咁樣又要申請又要安裝
同埋佢用既係ka ku band
係屬於microwave黎
一落雨 個fading就大到嚇死人

仲有我睇過佢個plan
每個satellite既coverage大概好似60-100km
每個satellite既bandwidth得20G
如果係香港呢d咁密集既地區60km
每秒得20G 點分？ 每人0.00002G有無？
偏遠地區或者得既

再講落去
D satellite係軌道上運行得咁快
可能每隔20-30秒就要重新再locate過
所以野要由A satellite handover比B satellite處理
個系統之間要協調通訊又要用新頻段
處理咁複雜既系統 處理器 switch要有幾勁？

當然 全球覆蓋一定無可能架啦
取代現有既4g更加無可能 個bandwidth睇480p可能都窒
但如果係比覆蓋某d偏遠地區 或者集中處理一片區域 睇落都可行既

呢d計劃我聽過好多次啦
亦都唔係無人做過 全部失敗
我諗佢所謂既‘全球覆蓋’只係marketing黎
炒作下
佢根本就唔係想做全球wifi

有無諗過條癲佬可能想整戴森球
人地要既係能源唔係俾你拎個wifi捉pkm

半條三跑

射60衛星都係100億

佢個計劃明顯係軍事用途
或者比d大公司用作一d特殊用途
或者服務偏遠地區既人都得
商機絕對係有 但絕對唔係面向大眾

連登仔唔洗諗咁多

usd99億就覆蓋全球6G通信
香港超條橋未夠

BS handoff spaceX 好似未 announce 個protocol
佢整到個新protocol 可以support到佢requirement嘅p2p connectionless packet switching就真係好撚大突破

The system will use a peer-to-peer protocol claimed to be "simpler than IPv6",[62] though no details have been as yet released.

會唔會肉眼望到 成個天一粒粒？

聽落幾好既
但對處理數據能力提升好有限
除左我上面講既bandwidth局限之外
我講漏左電量問題
處理數據越多 處理能力要求越高 耗電量越驚人
靠social energy既statellite根本負荷唔到

個天空越包越密

下一步就係太空收集太陽能

岩呀

對抗支那防火牆一流

以後世人嘅上網方式可能係每上一個鐘要睇五個廣告，但就唔駛俾錢

Ching你成功左令人係呢單新聞上聯想到同中國有關

60個係頭盤
100億美元係講堅12000個衛星
不過佢既衛星係又平又細過一般既衛星好多

嗱！呢啲就叫做做到野啦
洗嘅錢又唔多又貢獻到
相反香港真係垃圾
洗咁多錢又超支
起埋啲垃圾

你d 言論好似我中學時期個phy 教師
佢當時話手提電話係冇可能冇左支突出黎天線
之後講左好多物理理論gi証明自己係岩

佢識就去左搞物理，唔係教物理啦

你應該冇讀過閱讀理解？呢個係報導同宣傳問題，你識質疑技術就睇下人哋實際上做緊咩再睇下係邊個噉講啦

人地咁大間公司入面有咁多知識分子有權威既人

你坐係電腦面前係到9up幾句就知唔得

1.SpaceX 自己都話過WIFI，反而係中國個啲系統會咁講
2.人口唔密集成本有絕對優勢，即使城市想要低延遲， Starlink 下代有inter-satellite communication， RTT對比Fiber可以減少20ms 以上
3..其實個“pizza box” 已經係類似產品實用緊，iridium 用phased array提供無逢網絡, 同埋個個係Transponder，唔洗改頻道，同埋追衛星algorithm 比你想像要用computing power 細好多, 每個接收都用internal map去跟粒星(iridium)
4.其實Ku Ka 唔好天氣fading 都好少會down，如果發現BER/Attenuation 高可以自動轉coding，同埋550KM近過GEO 好多, transmit power (42.5倍 d^2),同 antenna size 要求比GEO 都細好多

人造太陽射得未？

唔講Starlink同SpaceX，Elon自己主導嘅 air bearing Hyperloop、Loop、Boring Company 的確會有問題，就算讀過理論唔代表識晒細節同應用，但有錢有想像力有vision識幾時放手畀人做就work

全球提供wifi 服務,免費

屌 點解我諗起世界蛇計劃

4. 18.5t GEO reusable 而家都未有火箭做到...

記得Elon Musk搞SpaceX要自己研發火箭都畀人批死話唔得
結果係點自己睇

果個年代係香港攪物理好大機會慘過係街乞
雖然而家都唔係好

4. 指Starlink 對比GEO sat優勢

4. 講緊ground station 要求

學士學位學人整火箭

kingsman

真係佢做哂咩屌
佢出錢出idea其實讀乜都得啦

美國佬好明顯先行一步搞6g

地鐵都可以用到

三跑唔使咁貴，三跑成本其實只係一百億，只不過係要我哋畀一千億啫。

1.唔知你講緊咩
2.我無講過rtt會係問題 我係講緊20G唔夠比普通人用
3. 我無實驗數據，都唔知佢實際做到幾多,
256qam一定唔得啦 128qam？64? 16 ? QPSK?
呢d真係唔知
低係低過GEO,但而家係講緊同地面既station比wo？

我始終認為佢既計劃係軍事用途或者比d大型公司用多
唔會面向大眾

太陽啲幅射仲勁都未死得啦

做左軍用先
過十年8年咪轉民用

你不如講埋經濟學學士學人管理幾間公司

全球生cancer

咁上面嘅人攞住個pizza box咪可以突破長城限制
北韓伊朗嗰啲全部唔俾人上網嘅地方都係

咁寧願畀錢算啦 反正而家上網越嚟越平

1.SpaceX 自己無叫過自己係WiFI
2. 講Starlink 有咩優勢Application，同講法最新1Tb per sat，同埋BW對Capacity唔係直接除，用25%比100mbits(1000e9/0.25)/(100e6)=40000人, rural definitions(400/km^2)都只係24000人
3.真係要有實際數據人先知，不過落雨Eb/No drop，影響到BER 改coding 都可以維持到穩定，係GEO comm系統係必要功能，同埋VSAT
有LDPC 16qam 已經係極限

只要做好"教育"
其實長城都冇需要
d支那人出左國咪一樣咁戇鳩

尻吹無成本啊

仲有而家美國你住徧遠少少，上網都已經得返VSAT或者銅電話線，Starlink 有100mbits 已經大程度改善，仲有啲backbone service 比cellular tower 用

理論上如果佢做到唔洗地面轉接站既話
根本支那無得唔比
除非你射粒衛星落嚟

咁就變左十四億暴民好似wwz啲喪屍咁衝出自由世界

真係9up冇成本 star link用一百億 你就用99億

要吹個似樣plan都要用好多腦細胞
鳩抄改吓數字易好多

人地100億，我就99
人地萬二個衛星，我就萬零

搞掂

1) 如果係咁 咁真係要搵英文source睇下
聽你咁講 似係記者斷章取義
2）我知 但而家出面一個cellsite一般都係處理到800-1200人左右，一個satellite處理到幾多？
我覺得好有限 城市地區一定唔得
3）呢點真係好難討論 知既野太少
16qam都唔意外 不過得16 咁bit rate都唔會高啦
我諗快限有限 所以咪話用黎睇480p影片都有保留

原本都唔會諗到
依家係你第一個講

因為有spacex先可以做到商業成本，支那有排都追唔到

老實講呢個係market problem 大過 engineering problem
如果satellite internet market potential 真係有幾百個Billion
好多野都唔會係問題

即係香港時間幾點？

10:30-12:00

睇唔明，好似幾有道理
有無咩course推介係關於RF signal

我覺得遲下有排玩

Elon

講就咁講 最後咪又係實行唔到用唔到 嘥氣

非常認同係marketing 唔使講咁多理論知識 我肯撚定實行唔到全球wifi

讀過理科嘅應該明白
科學就係不斷懷疑同挑戰舊有知識
去尋找唔同可能性同研究方向
而唔係見到自己認為唔合理嘅事就去否認

美國佬依個idea 真係好勁
唔怪得 Trump 2 個月前話跳5G 直入 6G
相反華為個D 5G 食得屎

根本就唔係作娛樂用途
一開始試下通訊軟件先啦梗係
Send下whatsapp facebook message咁咋
最多畀你check埋email睇地圖
之前有單澳洲road trip成家人揸到半路無油
最後熱/渴死哂
如果真係有Starlink起碼有機會求救
上面啲傻仔就諗住用嚟上facebook instagram youtube

為將來打WW3到時地面冇發射站 要靠太空接收訊號了

射左幾時有wifi用？ 到時人類又行前左一大步
咩都快哂

究竟當年Tesla 單野係咪流

今日Musk 整左夠影響 經濟生態、 電訊業

WW3

連登仔 連麻省理工都無可能考得入
去Judge 一班Nasa 級 既 科學定

通常信elon musk 既人唔係信佢既理論
而係佢既理念同行動力
當一個人賭上自己全部既人生去做過tesla spaceX
呢啲超越當代既concept
已經令人想係佢身上賭一舖
就算唔得你都無損失
最後收皮個個都係佢

20世紀之父係 Tesla 21 世紀之父 係咪就係 Elon Musk?

正，可以申請就可以取消香港d公司

原來高鐵咁撚勁

每一枚有1tb, 唔知幾多人同時用呢

而家呢個project似試驗性質，上面講既問題班科學家一定會知，但好多野你唔做第一步就吸收唔到經驗

paypal呢樣野你係教授都未必攪得起

人地仲要係自己射
你華為仲要俾人射，成本點會平

Standing down, next attempt in about a week

遲下帶接收器入中國就被拉

再唔係有其外國軟件就拉

SKYNET

佢做到成隻小學雞咁 見到人地做到咩自己又要衝出黎9up2句先心惜

支為 = 支企
支共最叻係咩？咪就係用口交部打飛機
支為係完全學到呢樣野

因為都係國企

仲駛用乜柒5G

廣告收入

支那就唔係我既國家黎，所以我先打支企

wifi 敏感個啲人點算

自然淘汰。
同埋呢啲人都係精神病多鳩餘 Wifi 敏感

幾點射??

諗住叫支那國企 所以直接叫國企

真係精神病黎

有好多人有個degree/高考考過phy
就認為自己了解哂physics上既全部
例子係上面就有齊哂

港珠澳大橋成本

800億港紙都唔使就可以造褔全人類

相反千幾億 過萬億嘅project 造褔嘅只有。。。

造褔全地府，我等睇陸沉
（仲有個明晚大嶼）

Wifi 行遠d都收唔到啦，你覺得有可能

我有個 friends 做地盤都話人工島一定日日出事 超有$既杜拜都搞到一獲泡

musk嘅行動力真係好強，講完就做講完就做

叫佢唔好教啦

準備爆頭

香港個創科局呢 500億創左d 咩？

射左未？

未，話要check多啲嘢同埋update software
下個禮拜繼續

聽日同樣時間繼續

後日先係

Falcon 9 in start up

Watch Dogs 2

應該仆街收場

staging

stage 1 re-entry

開新post講？

算啦

stage one landed

半條3跑

先唔好講成唔成功
人地785億係諗射60個人造衛星上太空，我地1000億係比人諗點樣18個月整張表格，八段錦apps....

不要再說了.jpg

SECO左已入軌，再點多一次火就可以釋放衛星，今次發射成功應該十拿九穩喇

po多次live link

浮游圓錐炮

又執垃圾

垃圾中蟈狗 仲敢自豪自大！ 屌